---
title: "Изучение и повторение библейских стихов"
linkTitle: "Изучение и повторение"
weight: 6
aliases:
  - /uk/docs/study
description: >
  Игры и интеллектуальная система повторения Помни меня помогают запомнить Писание и сохранить его.
---

### Процесс обучения {#process}

Библейские стихи перемещаются между коробками "Новые", "По сроку" и "Запомненные".  
Вы можете изменить порядок сортировки коробки, нажав на активную вкладку <img src="/images/triangle.svg">.

| Коробки:  | <span class="material-icons">inbox</span><br>Новые |                   &rarr;                   | <span class="material-icons">check_box_outline_blank</span><br>По сроку |                  &rarr;                   | <span class="material-icons">check_box</span><br>Запомненные |
 |:----------|:--------------------------------------------------:|:------------------------------------------:|:-----------------------------------------------------------------------:|:-----------------------------------------:|:------------------------------------------------------------:|
| Действия: |                  1. **Изучение**                   |              2. Подтверждение              |                     3. **Повторение**<br>**стихов**                     |              4. Воспоминание              |               5. **Повторение**<br>**ссылок**                |
| Кнопки:   |     <span class="material-icons">school</span>     | <span class="material-icons">launch</span> |                  <img src="/images/cards_outline.svg">                  | <span class="material-icons">check</span> |             <img src="/images/cards_filled.svg">             |

1. **Изучение** новых стихов.
2. Подтверждение стиха перемещает его в коробку "По сроку".
3. **Повторение стихов**.
4. Успешное воспоминание стиха перемещает его в коробку "Запомненные".
5. **Повторение ссылок** на случайно выбранные стихи.

### Изучение {#studying}

После добавления стиха его можно изучить с помощью различных игр. Чтобы начать изучение, нажмите на стих и на символ
<span class="material-icons">school</span> учебника.

<span class="material-icons">wb_cloudy</span> **Сокрытие**: Спрячьте некоторые слова и попробуйте вспомнить стих,
заполняя пропущенные слова из памяти. Нажмите на скрытое слово, чтобы открыть его.

<span class="material-icons">extension</span> **Пазл**: Соберите стих, нажимая на правильное слово.

<span class="material-icons">subject</span> **Линейка**: Отобразите пустые строки или первые буквы, нажав на иконку
слева (на нижней панели). Перейдите к следующему, нажав <span class="material-icons">plus_one</span> (+слово)
или <span class="material-icons">playlist_add</span> (+строка). Попробуйте вспомнить слово или строку, прежде чем
открыть ее.

<span class="material-icons">keyboard</span> **Печать**: Соберите стих, набирая первую букву каждого слова.

После запоминания стиха смахните карточку вправо, чтобы переместить ее в список "По сроку". Теперь стих участвует в
процессе повторения.

### Повторение стихов {#passages}

Выберите коробку "**По сроку**". Если вы хотите изменить порядок стихов, нажмите снова на "По сроку". Существует 3
способа начать повторение:

{{< cardpane >}}
{{< card header="<img src='/images/cards_outline.svg'> outlined flashcard" >}}
Начинает повторение нескольких карточек.
{{< /card >}}
{{< card header="Нажатие на стих" >}}
Начинает повторение одной карточки.
{{< /card >}}
{{< card header="Долгое нажатие на стих" >}}
Открывает карточку напрямую на стороне пассажа.
{{< /card >}}
{{< /cardpane >}}

Когда отображаются ссылка и тема, вспомните стих из памяти, а затем переверните карточку, чтобы проверить правильность.
Если вы предпочитаете вспоминать стих по строкам (для редактирования переносов строк
см. [Добавление и редактирование стихов](/ru/docs/verses)), нажмите на иконку <span class="material-icons">rule</span> в
правом нижнем углу для каждой строки.

Если вам нужна небольшая помощь, чтобы начать, продолжите долгое нажатие на карточку, чтобы получить подсказку. (Вы
можете пропустить карточку, проведя ее вниз.)

Если вы правильно вспомнили стих, смахните его вправо, чтобы переместить его в коробку "Запомненные". Это увеличит
уровень стиха на один (до достижения предела повторения в настройках учетной записи). Если это было не совсем правильно,
смахните влево. Это сбросит уровень стиха на 0. Это может показаться немного шокирующим, но это очень важно для частоты
повторения стиха. Стихи с низким уровнем будут чаще появляться для повторения. Это помогает укрепить ваше запоминание
стиха, прежде чем он будет забыт. Интервальное повторение обеспечивает, чтобы вы часто повторяли сложные стихи, но также
не забывали привычные.

{{% alert title="Интервальное повторение" color="secondary" %}}
Запоминание наиболее эффективно, когда мозг вспоминает изученные элементы во временно возрастающих интервалах. Remember
Me использует экспоненциальный алгоритм для расчета интервалов (аналогично Pimsleur). Если частота повторения вашей
учетной записи установлена на "Нормальную", вы будете повторять ваши стихи через 1, 2, 4, 8, 16... дней. Другой
компонент алгоритма - сброс уровня стиха на 0 после неудачного повторения (аналогично методу Лейтнера). Это гарантирует,
что сложные стихи повторяются чаще, чем легкие.
{{% /alert %}}

### Повторение ссылок {#references}

Если вы хотите повторить ссылки на стихи, проверенные только сегодня, нажмите на
метку "[Проверено сегодня](/ru/docs/labels/#filter)" перед началом. Выберите вкладку "**Запомненные**", установите для нее
порядок сортировки "Случайный" и нажмите на кнопку с иконкой <img src="/images/cards_filled.svg"> заполненной карточки
внизу.

Помни меня перетасовывает карточки и представляет их пассажи. Попробуйте вспомнить ссылку из памяти, а затем
переверните карточку, чтобы проверить, правильно ли вы это сделали. Если да, смахните карточку вправо. Если нет,
смахните влево. Приложение будет возвращать вам карточку во время сеанса повторения, пока вы ее не запомните.

Вы можете пропустить карточку, проведя ее вниз. В отличие от повторения пассажей, приложение не отслеживает ваш прогресс
повторения в этом режиме. Этот режим повторения больше похож на викторину, которую вы должны проходить время от времени,
чтобы обновить свои знания ссылок.

{{% alert title="Настройки учетной записи" color="secondary" %}}
- **Ежедневная цель**: Количество слов для повторения в день.
- **Количество карточек для повторения**: Максимальное количество карточек на сессию повторения отрывка.
- **Количество обратных карточек**: Максимальное количество карточек на сессию повторения ссылок.
- **Изучать ссылку**: Включить ссылку в изучение и повторение стихов.
- **Частота повторения**: Как часто стихи будут появляться для повторения.
- **Лимит интервала**: Максимальное количество дней до следующего повторения. Это косвенно ограничивает количество
  достижимых уровней.
  {{% /alert %}}

